台裔工程師自動駕駛失控亡 家屬告Tesla廣告不實

去年三月台裔工程師黃偉倫駕駛Tesla，在自動輔助駕駛模式下撞安全島身亡。(美聯社)

（北美通訊）美國加州一名38歲的蘋果公司（Apple Inc.）台裔工程師黃偉倫（Walter Wei-Lun Huang，音譯），去年駕駛電動車特斯拉（Tesla）Model X 上班，在「自動輔助駕駛（Autopilot）」模式下，失控撞上安全島，不幸身亡。家屬周三控告特斯拉，指其系統失靈、廣告不實。

記者：林宜萱

黃偉倫去年3月駕駛特斯拉Model X上班，開啟自動輔助駕駛功能，在101公路與85公路交會口撞上安全島，車輛起火，再遭後面閃避不及的車輛撞上。家屬認為，特斯拉誇大了自動輔助駕駛技術，使人誤信系統比人手駕駛更可靠；律師指，系統誤認了地上白線，沒發現前方其實是安全島，導致意外發生。

美國國家交通安全委員會調查事件後指，事故發生前一分鐘，黃手握呔盤的時間共34秒，事發前6秒則未握呔盤；自動輔助駕駛系統會間歇發出警告，提醒司機小心駕駛，而黃偉倫的特斯拉最後一次發出提醒，在事故發生前逾15分鐘。

黃發生事故前11天，該路段也曾發生車禍，導致公路的防撞欄損毀。黃的家屬同時控告加州交通部，未及時更換新的防撞設施。

一分鐘握左34秒，佢都算睇實
但都炒

Tesla官方條片都唔撚渣太盤
出撚左事就話要渣
屌你老母tesla

放心啦，係美國實告得入

tesla官方好似有寫要渣住
不過可以用佢宣傳誤導/產品設計不良（提醒不足）
呢2個point to 告

條女搞到分心？

[顛覆性科技]電動車龍頭tesla(1)

日日都有news

有冇自動駕駛，但男女扑野av

你依條係Fully autonomous 唔係Auto pilot
二個系統嚟